民建聯：建議海洋公園參考北京故宮推出「慈禧菊花火鍋」 吸引年輕人入場遊玩

民建聯何俊賢質疑海洋公園遞交立法會的報告，未有提及通過撥款後的經濟效益，斥「唔知呢份係帛金定醫療金」。何俊賢批評園方以兩個人質要挾立法會批出撥款，一是園內的動物，二是員工，「睇我同唔同情你」。他亦指出海洋公園的死因是管理不善及沒有特色，建議參考北京故宮推出「慈禧菊花火鍋」等模式，吸引年輕人入場遊玩。

經民聯石禮謙表示「好少見到建制同泛民都反對你」，諷刺園方「同人不同命」，「MTR攞300億又係咁過，你喺度攞54億係難過登天，我個人好同情你。」除了54億撥款，政府同時向財委會申請1,323萬元成立工作小組，為海洋公園尋出路，石又批評顧問費太高昂，「政府班AO瞇埋眼都做到啦，使乜出去搵人做？」

工聯會麥美娟表示兒時「喺酒樓見到魚缸就好開心，依家啲小朋友見到啲魚都唔易滿足」，指公園的死因是吸引力低，更指園內紀念品店的玩具「淘寶都有啦」，建議海洋公園改變營運方針，轉為公眾設施，「比我哋嘅小朋友摸魚、同啲雀傾下計都好呀」。

社會福利界邵家臻形容撥款予海洋公園「同倒錢落海係無分別」，質疑海洋公園副主席劉鳴煒作為青年發展委員會副主席，未能掌握年輕人的喜好。商經局局長邱騰華過去一星期不停強調「海洋公園係香港人嘅回憶」，邵反駁問道「皇后碼頭、囍帖街呢啲集體回憶有無救過、幫過？」，質疑「政府幾時有重視過集體回憶」，又笑指亞洲電視同為集體回憶，對於亞視不被保留大呼無辜。

朱凱廸再追問申請54億是否能夠還清之前的商業借貸，劉支吾以對，指「會...會...會...還...還...還...晒嘅，miss咗1年嘅利息或本，所...所以銀行就會call loan（收回貸款）。」

民建聯黃定光批評政府及園方忽視客源不足的問題，稱「公司擺喺度點輝煌都好，無客乜都假」，並歸咎於2014年佔中運動，稱社會動盪導致「各行各業都仆街」，「所謂驅蝗行動、購物團，社會治安唔能夠穩定，何來繁榮呢？」

慈禧菊花火鍋 好淫亂

慈禧菊花火鍋

會係點既樣?

慈禧菊花

我要台灣芒果呀屌你

同慈禧玩菊花？驅風

不過整個八國聯軍既主題

一日最衰都係...

參考北京故宮，更加唔會有香港年輕人去

重口味到你吖,自己講出嚟唔怕醜㗎咩？

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

一日最衰都係...六七暴動

cosplay慈禧太后一路餵你食火鍋一路玩你菊花

War Game 打義和團喪屍

咩game黎

林鄭689菊花就有興趣

整個火燒圓明園我就考慮下去行個轉啦

狸胃鯨菊花樂園

吸引年輕人？？

維尼菊花火鍋

到今日都仲唔知個死症真係抵你執

整多幾滴伍淑精

我提議：火燒圓明園模擬實境體驗，再加一個光緒飛越瀛台過山車，有地方再整埋揚洲十日展覽館、文字獄明信片

呢啲應該會比較吸引

慈禧菊花係比孫中出玩?

建議參考北京故宮推出「慈禧菊花火鍋」等模式，吸引年輕人入場遊玩。

火鍋唔係餐廳嚟嘅咩？為咗食火鍋而去海洋公園？

應該唔會係樂園 似地獄多啲～

用屎眼打邊爐
係咪即係附送武肺
好多重關係嘅名

又乜撚野

好呀！快撚啲推

我真係好想睇下推出後既反應

快撚啲叫劉阿斗推出

咁啦 如果劉生親身玩一次機動遊戲而唔戴安全帶既 我就入場支持

辛亥革命主題啦不如

佛地魔講加入VR遊玩設施， 佢同你講打邊爐...

慈禧個菊花有冇屎味

關節酸痛咪玩咁癲~

不如整個北洋水師花車巡遊

共產建國菊花火鍋

真係好想知年年都差唔多人入場,點解仲可以話少咗人黎
反而員工開支就一年大過一年

唔知慈禧個菊花係咪同佢個咀一樣呢

用菊花食火鍋

整個三國主題
我就有興趣

鬧完咪照通過

真係估唔到佢地啲口味咁獨特

點解唔引入埋海底撈同太二酸菜魚？

屌呢班人真係痴撚線嫁喎

轉做war game場比人打cs啦

整返個月俄菊花火煱

見親佢都訓緊睇黎佢真係訓左好多年

又要靠年青人？

建議民賤聯議會每人輪更入去企係度俾市民打
保證日日爆滿

慈禧菊花火鍋..
好GAY...

成班老耆兵講年輕人
隨時連IG係咩都唔知

雜種菊花仲好,加埋毛魔放題

死得仲快

慈禧：

執左海洋公園姐係又俾錢大陸賺 咁都唔明

送果盤都唔撚去啦

屌到佢爆
d名真係on撚鳩

係咪我心邪
麥美娟講摸魚 同雀傾計感覺好似真係有得做

唔洗啦，我地年青人又no stake又比人放棄左，邊有能力救到你

用黎整返個新東莞, 包你賺

正呀喂

唔死都二百幾歲 仲攞個菊花黎玩

唔好咁撚癲啦痴撚線
比埋idea你叫你重課一次同任天堂合作 你唔考慮
依家仲想搞埋啲重口味嘢

好淫亂

咁慈禧都有後生過嘅

你又當黃忠一出世就係呀伯咩

on9

近年來，在「傳統文化+現代消費」的發展模式加持下，北京故宮不斷通過出品「宮廷風」的產品，橫跨化妝品、文創品、遊戲等各個行業。今年2月，故宮更進軍飲食業，推出了紫禁城內第一間火鍋店「故宮角樓餐廳」。
據報道，該餐廳開業後很快就成為了北京新晉「打卡聖地」，不足一個月就在內地知名餐飲平台躍居京城火鍋熱門榜榜首，惟消費者評價不一，有人認為推廣宮廷飲食文化非常有創意，但也有人質疑其過度營銷。
紫禁城內第一間火鍋店「故宮角樓餐廳」今年2月正式營業。（網上圖片）
紫禁城內第一間火鍋店「故宮角樓餐廳」今年2月正式營業。（網上圖片）
「萬壽菊花鍋」湯底相傳是慈禧太后的發明。（網上圖片）
菊花火鍋受矚目。（網上圖片）
預計今年三、四月將會繼續推出乾隆、康熙等主題火鍋湯底。（網上圖片）
江山社稷蘸料。（網上圖片）
用青、紅、黃、白、黑五種顏色調製的五種蘸醬。（網上圖片）
+7

霸氣外露的「皇宮體驗」

據介紹，故宮角樓餐廳以乾隆《紫光閣賜宴圖》作為空間主題呈現，展現皇家禮樂、宴會、傢俱器皿、遊戲等宮廷文化，還原宮廷禦食的場景和風貌。但因為故宮不能使用明火，所以餐廳用的都是電磁爐。此外，菜單專門設計成聖旨捲軸，十分霸氣。

其中店內主打的「萬壽菊花鍋」湯底最受矚目，相傳是慈禧太后的發明。據故宮博物院形容，慈禧有時吃菊花火鍋時，待暖鍋中的雞湯滾開即放入魚片或雞片，再次滾開時則酌量投入菊花瓣。開鍋後，肉片、雞湯、菊花各種鮮味混合，鮮美無比。預計今年三、四月將會繼續推出乾隆、康熙等主題火鍋湯底。

此外，一款「江山社稷蘸料」也非常受歡迎。餐廳以萬裡河山為基礎原型，以江山社稷五色土為靈感，將青、紅、黃、白、黑五種顏色調製五種蘸醬，滿足來自四海八方、擁有不同口味偏好的食客。

餐廳預約爆滿 消費者評價不一

據悉，餐廳開業以來餐廳就一直處於滿額狀態，預約已排到四月份。而由於店裡在晚上5點半後才供應火鍋，一直營業到晚上10時，不少為火鍋而來的食客下午就在門口排起長隊。有工作人員說，由於電話預約爆滿，要想吃火鍋只能現場搶號，目前一晚只有30鍋，先到先得。

但對於故宮火鍋餐廳，消費者評價不一。在內地點評網站上，不少消費者都稱讚餐廳環境和創意，但認為價格稍貴，光湯底就128元（人民幣，下同），人均消費價格在200元左右。

此外，故宮火鍋店的走紅也在網上引發熱議，有網民稱讚故宮推廣讓人眼前一亮，也有人質疑是不是營銷過頭，「故宮越來越商業化」「故宮的消費水平讓芸芸眾生望而卻步」。不過更多的評論認為，這樣的做法不僅創收，更有助於推動故宮文化的傳播。

（綜合報道）

請番豆豆出山

我笑左一分鐘

地下太硬

慈禧菊花？

慈禧係咪即是頭條新聞裏面，影射緊嗰個太后先？香港人好撚憎佢個喎…

想香港人插爛佢朶菊花呀？

食完之後，就好慈禧果朶菊花咁開晒

又學多樣野
原來菊花火鍋係咁
不過講果隻保皇狗智力有冇60？
搵人check下好

聽到條傻閪講野就覺得 戇鳩

唔係玩佢菊花，係喺佢菊花打邊爐

戇鳩仔

林奠菊花放題

入場費貴
好啦當個日生日免費入
想玩機動遊戲就十樣有七樣無開其餘個D就排撚晒長龍要同一堆大陸哩迫
咁唔玩啦, 睇下動物 又無海洋劇場 魚缸改到豆鼓咁細 丫屌都係有一堆大陸哩
OK兩樣都唔去, 搵個特色主題區, 點知原來同十年前去睇既其實係一撚樣, D擺位遊戲又貴到痴肺, 想買個小食又貴到抽根

成個場高不成低不就
真心中過伏既免費都唔撚再去, 因為5-10年內好可能都仲係個D野

即係會覺得有人專登入海洋公園食菊花火鍋
呢種天才十萬一個月

打邊爐都得 你唔將D動物比支那富豪拍賣? 當野味咁賣

一國一制左 中國地方講乜鳩動物權益

領導 這味兒來自香港的海洋公園

我動議整滿漢全席
食物材料可以拎海洋公園既現成動物黎煮

用屁股去思考的廢柴

慈禧好撚巴閉 去海洋公園食火煱?

慈禧菊花鍋有gimmick係因為慈禧同故宮有關啊嘛
你擺慈禧落海洋公園做乜鳩

咦，唔係放棄左依代年青人咩

火燒園明丸特色嘢

好笑嘅地方係邊度呢請問

南京事件之夜，cosplay大日本皇軍

好有gimmick

一個火煱救海洋公園? 要幾on9先諗到

喂有冇牛油帶過黎呀
冇帶到黎呀夾硬黎呀
菊花的部位好隱蔽呀(吉錯總掣標撚哂shit)
一郁篤錯唔好撚制呀
正bor你婆婆濕濕立立
正呀你嫲嫲屎忽gutgut
正喎你姨婆心口凸凸(叮噹叮噹open the door)
叫哂埋黎俾叔叔昅昅

香港整鯨子鮑魚打邊爐放題

笑撚左

好想玩快啲推啦

文革模擬器
噴射機翻天覆地

外國有d水族館真係會俾人摸下魚同蟹

最好啦 個海豚劇場都改建埋酒池肉林啦

好bad taste

將水族館中間個大魚缸 改放藍旗吞拿魚 皇帝蟹 花龍蝦 搞香港築地 請幾個日本仔搞即劏刺身

一路睇一路揀，揀啱先落單

支持

何俊賢講咩慈禧菊花係咪辱華呀
好有引導性呀，引導人去諗支那人鍾意玩菊花呀？政府快d出讉責

咪係 俾你講咗

故宮出慈禧火鍋勉強都有關連
海洋公園同故宮有咩關連?

鬥死老豆老母

咁轉做佛地魔菊花火鍋咪得

好辱華喎

呢班仆街真係無腦㗎

圓明園再世

咁重口味

掂
仲有巴基芒果

彿地魔走左之後 , 新果個大陸佬將大陸果套照搬落o黎
瘋狂起餐廳同起酒店
呢D手法擺明唔係做本地人生意 , 短短幾年就蝕哂彿地魔賺到果D

救到佢呢一次 , 佢果D酒店起完都唔知點繼續養

支持 最好搞埋解放軍體驗日

整故宮真係搵鬼去
邊條仆街笑人唔知年輕人喜好

班官真係好撚弱智。

好重口 你班奶共派奶飽佢

慈禧後生唔差當年好多洋鬼子想屌

快撚d出
加快死亡

好重口

慈禧菊花火鍋

諗起有套電影主角天生個屎眼生喺咀 仲要有毛

重口味到

何總統今次講得岩執既話中銀多謝你
30億換到塊值千幾億既地

何俊賢
邊撚度俊呀你

配合埋人奶宴啦

海洋劇場轉演《智取威虎山》

習總菊花就好玩

呀婆屎忽窿遊戲

屌

呢班民健聯真係好on9

你好似玩過咁喎

邱淑貞個套慈禧先好預我

離撚地到

慈禧菊花火煱配同治花柳香腸？

慈禧菊花火鍋?????係食得定係玩得?

5.27 惡歌法 二讀 5.23-24 真國歌 榮光

支持！應該立個習大銅像係入面

咁撚多野味，整個野味放題啦
岩晒蝗蟈人

玩屎眼咁激

海洋公園入面每個景點都要有呢幅相
咁halloween時就可以慳返裝飾

嗰時聽首歌笑到仆街

人型蜈蚣你見過未?對象變左慈禧(搵人扮/真屍)

喂有冇牛油帶過嚟
冇帶到嚟呀夾硬嚟

笑撚到有腹肌

戲肉係林則徐燒鴉片激光表演？

幾痴線先諗到呢d option

小熊維尼樂園就話啫

慈禧
菊花
伍淑精

要吸引年輕人就搞個黑警死全家火煱啦, 民建聯學人講吸引年輕人係咪笑大人個口?

屌！我估杜汶澤都諗唔出呢啲喜劇情節

但我都好想聽吓佢有咩評語

見到個名都唔開胃

一日最衰都係佢老母 生到佢咁智障講埋啲咁嘅嘢

邊想奶/插慈禧個菊花

鬼佬先興anal香港人不了

又幾似

冇人睇到一段講：
mtr300億都係咁過 54就難過登天 同情海狗公園
屌啦 果300億咪又係格硬黎

香港就係太多呢D垃圾官員.. 屌

係咪成盤嘢都係屎

咩料
見字都想嘔

乜撚嘢嚟㗎屌

如果何俊賢嘅菊花，拎黎再加條地拖棍，在入場時當贈品拍賣，好多年青人會幫襯入場的

都話整釋迦牟尼樂園囉

係咪呢啲？
親中派個個都支那taste好撚嘔心

傷害國民感情 玩慈禧個菊花 我要求佢收番呢個提議

工聯會麥美娟表示兒時「喺酒樓見到魚缸就好開心，依家啲小朋友見到啲魚都唔易滿足」，指公園的死因是吸引力低，更指園內紀念品店的玩具「淘寶都有啦」，建議海洋公園改變營運方針，轉為公眾設施，「比我哋嘅小朋友摸魚、同啲雀傾下計都好呀」。

俾小朋友摸吓啲魚，一日都死晒啦 一個小朋友摸完之後放返落去，唔夠30秒又到第二個小朋友攞上嚟
不如你企喺公園門口俾對波比入場人士摸下

梗係林鄭菊花火鍋

條橋好掂wo 有冇人支持

滿清餘孽
反革命是死罪啊

可以吸引 60，70年代嘅年輕人

加埋葉劉起機

我要呢個

第一句酒樓見到魚缸係重點
支那人 (包括麥美娟) 仲係停留緊係口腔期
俾人摸得到時實俾啲廢老玩死啲動物
啲老野最鍾意去動物園「嘩個腩咁大要燒幾耐」
「隻X懶到咁見到都唔想食」

不如你企喺公園門口俾對波比入場人士摸下

好耐冇聽過

好尷

一日最衰都係佔中

慈禧菊花火鍋

我急不及待想玩玩了

屌，到最後民賤聯咪又係投贊成

之前ban pokemon 合作知想開路搞大陸野啦

突登咁講，做 D "事實" 出嚟。

慈禧係咪得一個菊花？

諗起有個痴線故話俾譚仔阿姐屌
塞撚咗粒墨魚丸入個屎忽窿
問佢夠唔夠辣

改做北京公園咪得

玩菊花

好重口味

仲可以吸引埋再出發嗰批阿伯去玩

佢哋用佢哋脫節的角度 估 現在的年輕鍾意d乜
以為自己好了解

海洋公園一向唔係target香港嘅年輕人
而係大陸自由行
依家有事 就話 海洋公園係 香港人的公園

支共上面嘅文化就係將啲小生命隊俾啲未有性嘅細路糟質，其實一定死晒，好折墮

摸魚 係咪想整死哂啲魚

想睇689玩林鄭菊花

執得更快

慈禧屎眼做個爐？咩黎

不如係水族館捉魚嚟煮啦
仲好過乜鳩慈禧火鍋

慈禧食得架?商品說明條例

慈禧個菊花

點呀，係唔係攞個菊花出黎呀？

對腳一定勁臭

香港點會唔死 成班傻閪為刷鞋做埋d on9野
簡單講句 你起撚完之後你自己都冇興趣去既話就唔好撚提議啦屌你老母

無時無刻都要瀨共 仲要柒個隻
有撚年輕人去咩

水龍敬樂園

改做日本侵華主題樂園囉

Pokemon x 海洋公園唔搞走去搞慈禧菊花 好野

佢個名非常符合呢句野

上面位巴打 留返條女個名先好走ok?

工聯會麥美娟表示兒時「喺酒樓見到魚缸就好開心，依家啲小朋友見到啲魚都唔易滿足」，指公園的死因是吸引力低，更指園內紀念品店的玩具「淘寶都有啦」，建議海洋公園改變營運方針，轉為公眾設施，「比我哋嘅小朋友摸魚、同啲雀傾下計都好呀」。

工聯會真係出on9

聽講慈禧條屍有粒夜明珠塞閪,唔差在扔埋落去烚

胡錦濤深情俯身獻菊花

直接引入大波北姑改做邪骨場就咩都得啦

我諗起韓國瑜個乜鬼野樂園

咁鍾意大陸垃圾文化咩？

菊花火鍋 ，爆菊花

果然係「淫賤亂」冇改錯名

少數親共派咁都唔抽水話吸引年輕人要搞汽油彈工作坊

其實起個水龍敬樂園咪大把人黎玩

李慧琼菊花火煱
蔣麗芸菊花火煱

執鳩咗佢， 用嚟建屋苑

係咪女體盛之類既野嚟
個名有諗頭既不過唔會入場睇慈禧菊花

成個關德興咁

林鄭菊花火鍋 OK??

呢個有興趣

見到個名都唔開胃
硬係覺得好似有陣味咁

酒池肉林

放d動物去迪士尼咪得

李連英:該死的奴才，斗膽連老佛爺頣和園子裏的菊花都拿來把玩，我看你是不想活命了!

中共:慈禧的颐和园是我佔的，她的菊花是她替我养的，我靠自己本事打回來的菊花，為何要看你们的死人臉色，妈了个巴子的，呸! 我才是大天朝的主人，再说就让你们奴才坐黑屋,还有无期徒刑，仔细你们满独的嘴!

李&太后:不敢，都听趙老爺的

中共:(满意地笑了)区区菊花火锅称不上玩意，只有我们最近研发新型●中国湖北省武汉海鲜批发野味病毒才是一等一好玩，下至清除低端人口，上到打压異己政敵的居家良品!

(作者:曲小子)
如有雷同，愿天雷支爆中共，皇天击杀

盛智文咁啱係2014 年被換走
同佔領運動同一年
真係好巧合

諗起舊登個佛教主題樂園
六道輪迴摩天輪

一諗起啲麻辣湯底喺個菊花周圍飛濺

比大陸啲生蕃摸一陣就死撚哂

保皇黨嘅，陳立品果套就有可能

應該同公共利益無關, 佢都係大陸人去多, 有錢錢都去外國玩環球影城啦, 要改都係成個海洋公園重新黎過啦, 搵個有經驗搞水族館既人接手啦

其實係比袁世凱玩

智障

睇到都無胃口食，民X聯真係

紀念品店：嘉定三屠畫集
VR館：義和拳擊體驗

當年笑咗好耐
我仲SAVE哂啲圖

點解我理解成用屎眼黎食煙
咁新穎嘅諗頭都講得出, 抵佢賺啦
香港靠呢班人真係死得

知唔知點解個54億 建制都屌 唔俾過
因為班仆街冇得分
港鐵個幾百億 係超支工程 班pk一定有分做判頭

我贊成引入慈禧相關主題
條件係以一天一show形式
聘請吳志森擔演慈禧一角

好主意，快D執

佢個新田 筆錢 都唔細

呢d廢老脫節老土怪諗埋d idea係咁上下

要求後生諗idea就又要創新又要有前車比佢鑑，又唔想take risk又想飲頭啖湯嘅垃圾做晒決策層 唔死都無用

好心班立法會議員 追問下pkmon 單野真定假

香港一日有班建制垃圾同廢老永遠唔進步

獵奇心態

比返Pokemon樂園 我就去

落哂高層袋 前線普通員工的最高級都係得15~16K

剩係呢個慈禧菊花火鍋就唔會吸引到我去

點解咁樣又唔係侮辱歷史同傷害人民感情

可能吸引過海洋公園

好吸引

佢真係照整一定吸引過海記

咁又係
孫中出大把日本妹玩

經營不善最衰佔中

我feel到有 釋迦牟尼樂園嘅味道

死人當老野？

咪係 燒林杉 周街菠蘿

整個光復香港樂園，政府一蚊都唔使出添

再加個義和團文化表演

一個慈禧得一個菊花 煮完佢就縮

整個vr版南京大屠殺體驗做日本皇軍就正

梗係學日本福島，切爾諾貝爾核災難＂廢棄遊樂場＂

呢個慈鿋菊花我入場，仲要由後門入

放啲支那雞入去當金魚缸咁睇，仲好啦

民賤聯，賤賣靈魂

慈禧
咁撚猛不如萬聖節慈禧碟仙做主題啦

溫馨重返67爆動遊戲，我就去玩

如果早幾年 應該成個樂園指南出埋黎

之前好似有人整咗迪士尼樂園變咗釋迦牟尼樂園嘅地圖同介紹片

識貨woo Ching

玩菊花本身都已經夠重口...

山長水遠去op 食重口火鍋，我都係寧願排隊玩機動遊戲算，慈禧都死L左 好耐就放過佢啦

不如拎佢地d菊花煮左，煮完倒廁所，個煲用100%漂白水消毒 等睇痾s生不如死

班友愈黎愈痴線

俾呢班垃圾揸莊
就會知支那主題公園啲野點樣可以做到咁柒

自己仆街 無料扮四條 奶共 趕客唔做香港人生意就賴地硬

佢都諗住要搞好 佢要集資抽水姐

民賤聯班仆街喜歡玩菊花

Hiking 主席晚晚被人爆過不停

個腦生蟲先諗得出
佢地可唔可以快啲死

食屎

嗱，呢鋪我就撐民建聯

OP最好邀請佢哋做專家顧問，好似行會咁佢哋講乜就跟住做

咁就無撚得輸

真係民建聯先諗得出

俾54億你救命，救完唔諗新方向，成世就係諗住用入場人次去打飛機。

明知班支那狗入場消費力極低，都唔用腦諗下點樣吸引返本地人去玩。

下次再救話成本上漲，要100億，日復一日。

佛都有火同舍里子笑到我

即係乜模式？

冇人入場係因為佔中
2015年入場人次740萬...
不如賴地鐵通車

雞扒妹個菊花就想玩啫，慈禧不了

提建議嘅人

屌，緊係整酒池肉林先吸引到人啦，全世界都吸哂呀啲人

慈禧菊花火鍋會吸引年輕人入場遊玩？

呢班垃圾真係柒夠未呀

吸引無消費力嘅廢老去？ 不如做個老人樂園啦

想睇大白鯊追鳩官

建制議員真係好垃圾